Q1:- Write Mongo query to retrieve documents from the products where supplier_id is 3 .
Ans:- db.products.aggregate([{$match : {"supplier_id" : 3}}])

Q2:- Write Mongo query to retrieve the documents from the orders collection with "status":"shipped" . 
Ans:- db.orders.aggregate([{$match : {"status":"shipped"}}])

Q3:- Write Mongo query to find buyers who from state CA ?
Ans:- db.buyers.aggregate([{$match : {"address.state" : "CA"}}])

Q4:- Write Mongo query to retrieve the amount,paymentstatus and paymentMethod from payments.
Ans:- db.payments.aggregate([{$project : { "amount" : 1 , "paymentstatus" : 1 , "paymentMethod":1}}])

Q5:- Write Mongo query to retrieve documents from the orders with out _id.
Ans:- db.orders.aggregate([ { $unset: "_id" }])

Q6:- Write Mongo query to retrieve name,price from the products .
Ans:- db.products.aggregate([{$project : {"name":1, "price":1}}])

Q7:-Write Mongo query to find buyers city and zip code ?
Ans:- db.buyers.aggregate([{$project : {"address.city": 1 , "address.zip":1} }])

Q8:- Write Mongo query to find buyers name,email, city and zip code ?
Ans:- db.buyers.aggregate([{$project: {"name":1, "email":1, "address.city":1, "address.zip":1}}])

Q10:- Write Mongo query to find suppliers name and phone ?
Ans:- db.suppliers.aggregate([{$project : {"name":1, "phone":1}}])

Q11:- Write Mongo query to find buyers name,email, city and zip code ?
Ans:- db.buyers.aggregate([{$project : {"name" : 1 , "email":1, "address.city": 1 , "address.zip":1}}])

Q12:- Write Mongo query to find buyers city and zip code ?
Ans:- db.buyers.aggregate([{$project : {"address.city":1, "address.zip":1}}])

Q13:- Write Mongo query to retrieve name,price from the products .
Ans:- db.products.aggregate([{$project: {"name":1, "price":1}}])
