Q1:- How do you list all the databases present in your MongoDB server?
Ans:- show database

Q2:- What command is used to create or switch to a database in MongoDB?
Ans:- use database_name

Q3:- How can you create a collection named "students" in your MongoDB database?
Ans:- db.createCollection("students");

Q4:- Write the command to insert a single document into the "students" collection with at least three fields: name, age, and course.
Ans:- db.students.insertOne({ name: "Alice", age: 22, course: "Computer Science" });

Q5:- How would you insert multiple documents into the "students" collection in a single command?
Ans:- db.students.insertMany([
    { name: "Bob", age: 23, course: "Math" },
    { name: "Charlie", age: 24, course: "Physics" }
]);

Q6:- What command is used to find or read all documents in the "students" collection?
Ans:- db.students.find();

Q7:- How can you read or find the first document in the "students" collection?
Ans:- db.students.findOne();

Q8:- Describe the command to update the course field of a specific student named "John Doe" to "Data Science".
Ans:- db.students.updateOne({ name: "John Doe" }, { $set: { course: "Data Science" } });


Q9:- What command would you use to increment the age field of all documents in the "students" collection by 1?
Ans:- db.students.updateMany({}, { $inc: { age: 1 } });


Q10:- How can you delete a document with a specific name from the "students" collection?
Ans:- db.students.deleteOne({ name: "Alice" });


Q11:- Write the command to delete all documents from the "students" collection where the age is greater than or equal to a specific value.
Ans:- db.students.deleteMany({ age: { $gte: 25 } });

Q12:- How do you find documents in the "students" collection where the course field is "Data Science"?
Ans:- db.students.find({ course: "Data Science" });

